# Indexes

## Анализ возможных запросов поиска данных для определения потенциальных кандидатов на индексирование и ограничения.

Все индексированные поля являются NOT NULL.

Все внешние ключи (FK) автоматически индексируются.

1. Создаем индексы на все первичные ключи "id"
   
    - Для поиска по id

2. Создаем уникальный индекс на поле "hash" во всех таблицах
   
    - Это поле должно быть уникальным в пределах таблицы. Также будет использоваться для идентификации сущности по QR коду.

3. Индекс на поле customers.lname для поиска по этому полю.
   
    - Будет использоваться для поиска по фамилии клиента.

4. Уникальный индекс на поле customers.mobile
    - Будет использоваться для поиска по телефону клиента.

5. Индекс на поле employees.lname для поиска по полю
   
    - Будет использоваться для поиска по фамилии сотрудника.

6. Уникальный индекс на поле employees.mobile
    
    - Будет использоваться для поиска по телефону сотрудника.

7. Уникальный индекс deliveries.order_id
   
    - Будет использоваться для join таблицы и построения view

8. Уникальный индекс на user.email
   
    - Будет использоваться для поиска по email пользователя и построения отчетов

9. Уникальный индекс на permissions.name
    
    - Поле должно быть уникальным в пределах таблицы

10. Уникальный индекс на categories.name
    
    - Поле должно быть уникальным в пределах таблицы

11. Композитный уникальный индекс на order_service.order_id + order_service.service_id
    - Связка полей должна быть уникальным в пределах таблицы

12. Индекс на services.name
    
    - Будет использоваться для поиска внутри таблицы по имени категории и построении отчетов

13. Уникальный индекс на extra_attributes.name
    
    - Поле должно быть уникальным в пределах таблицы

14. Ограничение customers.address not null
    
    - Адрес не может быть пустым

15. Уникальный индекс на roles.name
    
    - Поле должно быть уникальным в пределах таблицы
    

